已移民台灣，你問我答，希望幫到有需要既人

同台妹老婆結婚三年 一直住係香港
岩岩十二月頭搬左返台灣
唔慣 生活同旅行係兩回事 要慢慢適應
但好大既優勢係創業置業既門檻比香港低好多
係香港搬過去係一定贏在起跑線既 可以好好享受人生

屋企廚房幾大
IQ題數學題學術題
碌尻幾長
有無互含互射等低質問題
一律唔答

過到台灣做咩？打工定創業？

唔慣啲咩???
香港同台灣個分別應該唔算大

你幾歲？帶咗幾多錢過台灣？ 而家打工定創業？

係香港都存左筆錢 諗住創業用
但會打返一兩年工先
熟悉返當地既行情人脈再作決定
過到黎呢邊一個朋友都無
好似打機二轉咁 除左錢同技能點乜都無

你係去嗰度讀U先移民?

就26歲 75萬HKD 未能夠創業住 風險大

住幾多年先入到籍

屋企廚房幾大

老婆有無試過風化案

感覺其實唔容易
搵工就更加
講解多D

台灣通街大學生, 本身讀唔到大學會唔會冇人請?

諗住點迎接第2次回歸？

幾歲?要當兵喎

語言為例 雖然大家都係講中文寫中文
但好多日常用語都係同香港有出入既
好多時會出現一個情況係
明明係中文 但理解唔到up乜
另外 日常溝通其實係台語國語50:50（台南）
國語都話無問題
但唔識台語會導致溝通浪費多好多時間

無係台灣讀U 靠結婚拎居留權

屋企廚房幾大都唔答學乜人開你問我答?

點識你老婆?

一分錢一分貨丫嘛
台灣健保仲係平到偷笑

太太點識？
點開始？
移民台灣有咩門檻？
諗住創咩業？
住咩區？
點睇台灣治安？
認為退休一年基本生活費twd多少為合理
試講五個港/台最大分別？

sorry咁多問題
申：想儲夠錢去台灣退休生活，謝謝

點解要台灣打工
唔返香港打工
錢差咁遠

你清唔清楚台灣打工好撚閪
一休一例知唔知係乜

唔結婚有冇機會移台灣

同台灣國民結婚 結完當兵(九個月)
再申請歸化（放棄原國籍）
就可以拎到台灣Passport同身份証
但我無咁做 我係申請居留証
（可合法居留出入境及工作同時不需放棄原國籍）

唔係

日日都俾我風化

中國籍？ 點解唔放棄？

唔會
台灣大學畢業=香港中五畢業（神科除外）
意思係同一份工 例如係飲食 Retail Sales等
香港會要求中五畢業 而台灣就要求大學畢業
個門檻其實係一樣

香港有無邊間麵線比較好食
想食番阿忠個類口感

750,000真係唔係好多..點解巴打咁有勇氣咁快就去台灣?

要幾多錢先移民到taiwan

香港人無乜技能，想過去打工有咩門路

唔當兵拎唔到護照同身份證
過36歲就可以唔洗當兵直接申請
我宜家係拎緊居留證 因為唔想當兵

香港人台灣人邊到啲人閪啲

公司有個同事長期Work from home
但佢home係台灣
逗香港人工 住就台灣住 兩個月先返黎香港Office 一個星期
係咪你

我目光無呢位巴打咁遠大

香港人普遍學歷及競爭力比台灣好
但問題係 未必有人睇得起你（專業人士除外）
就算你係香港係Manager Supervisor級
都唔會有更高待遇
因為佢地唔需要咁叻既人
亦都提供唔到相對既人工俾你

Ok Sor

你識唔識聽/講台語?

有得有失喇 凡事都有取捨

如果揾夠移民去更好既地方我都想，但咁後生就去 怕唔怕接受唔到收入既落差??

叫雞有咩好路數

台灣究竟幾錢人工? 台北物價同香港差唔多 佢地點生存?

香港邊到識到多D台妹

台灣邊間club最好玩?

台妹是否容易溝過港女？
如何把台妹

1. 佢過香港做野 同公司所以識
2. 唔知點答
3.1. 依親居留 即係同台灣人結婚 係最簡單既
3.2. 投資移民 要用1500萬TWD開公司 請台灣人 需要達到指定營運年期門檻 才可進一步申請居留及定居
3.3. 創業移民 50萬-600萬TWD資金不等 需要達到指定營業額門檻及指定營運年期門檻 才可進一步申請居留及定居
4. 本身做嗰行同運動有關 有機會係體適能教室嗰類
5. 台南安平
6. 治安好睇地區 始終台灣比香港大好多 我住嗰頭就幾好
但某啲城市就日日都砍人殺人開槍毒品 基本上每日新聞都一定有傷/殺人案 總結黎講 我覺得香港治安較好 但呢幾年都愈來愈差了
7. 一棵House Full Pay買 200-500萬港幣
一個單位就 100萬港幣起有交易
有平有貴 睇地區同新舊 （台北台中貴20%）
入場費（車樓保險）預300-600萬HKD
生活費一個月1萬HKD已經可以過得好豪

有得必有失 凡事有取捨
打工都係一時 長遠係創業同退休
追求既係好既生活質素

有 上面答左 投資/創業拎左居留權再入籍

唔係因為唔想放棄原有國籍 而係唔想當兵
等我過左36歲先申請

程班長

害自己仔女？

準備好二次回歸未

難 要有公司肯擔保你同幫你整工作簽證

有興趣，想問兵役而家係？
幾歲？必須？

我地香港係優等人種 去台灣=折墮

唔係要當兵咩？一年兵喎

我由細就同家人關係唔好
呢邊俾到我一直渴求既野 就係家庭
何況75萬係香港更加做唔到啲乜
倒不如早啲過黎重新開始

只係覺得再儲多幾十萬會穩陣啲
都祝巴打你生意興隆

唔是喇
Home係台灣但Salary係香港
咁樣好正喎

香港For sure

忍唔住大笑左
大選過後台灣根本仲衰撚過香港
親中, 經濟又差到貼地

巴打加油,其實台測她過香港好多。
btw,巴打老婆撈邊行?

識極少 好難 而且唔似日文法文咁有得正式學
靠聽人講 睇電視學

你jus塞啦 用普通話顏畀你老婆聽

依兩個網可能幫到你

香港同台灣既藝術文化氣氛係唔係好唔同
台北/高雄呢一類台灣大城市治安會唔會差過香港
台灣人有冇香港人咁著重物質
感覺上台灣人係比較emotional啲
利申:興趣係畫插圖個類野 感覺台灣著重文化創作野多過香港

基層/岩岩畢業 6000-8000港幣
香港人用旅行心態睇台灣 會覺得啲野好平
但實際上 除左食之外
上至買車 下至買件衫買隻Game
所有野都係跟返國際定價
題外話 台灣啲野食又好味又多選擇過香港

台灣人嘅英文水平比香港人差得多唔多？
學習風氣如何？

留名先

應該就快可以感受第二次回歸點睇？
台中大獲d

有個女朋友係台灣
都係談婚論嫁階段
自問無錢創業

一開始都向往移民台灣
但睇清楚少少就不了
勞工法亂到hihi

e.g
私人公司唔跟法律
咩最低工資 完全唔跟
有法律=無法律

年假少 7日大假已經牙痛咁聲
例假少 一休一例 休可以唔放比你 姐係一星期返6日
錢又少 無讀書既人香港搵18k~20k 台灣大學生7,8k
生活水平其實都唔平 你都有講啦

你話台灣有生活 只係你睇我好 我睇你好姐
台灣人返工假期又少過人
講咩生活質素

講生活質素一定香港好囉
台灣搵錢 你連旅行都唔使諗
我港就唔同 點都afford到先丫

係香港好窮？

大佬，係咪有d問題？

你係咪可以繼續有香港身份證， 又同時有台灣身份證(遲啲) ？

其實真係好想知台灣廚房係咪大好多

26歲, 可以3年前結婚仲有75萬HKD儲蓄
巴打係有父幹? 做邊行?

咁佢地d基層都好吃力
好像好多基層

不過有d台仔打機課金好勁

失敗者先去台灣，我就去左大英喇

搵到工未？諗住搵咩工？住係租定買

你應該唔知台灣醫療系統有幾勁

過去打工=on9

喺北歐笑而不言

想問 專長移民是咪基本上無咩可能

唔了解北歐
但聽講都係排到仆街都未到你

600萬台幣就移到駛鬼技能

住台北仲衰過香港
台中台南就鄉下咁，都係衰過香港
你住埋我果份

我男朋友係台仔，佢一直叫我嫁過去我都好1516
其實最擔心係工作問題，巴打而家搵到工未？
同埋你覺得要儲幾多錢過去先比較安心

台南有乜生意好做

我阿媽有本台灣護照
但我香港出世未去過台灣,想問我有冇方法申請到台灣護照

本身香港搵幾錢？
而家過到去搵幾錢?

一定香港好
野食款色多
野又好食D

認真問 點解樓主唔答
定係你覺得有生之年中國唔會收返台灣

你食屎啦

通常移民得去台灣都係垃圾，起香港無料生存
靠結婚跟老婆過去既男人仲垃圾。

香港醫療頂尖（只限有錢佬）
屌，咁邊度人有錢都有好醫療架啦
舉例支那有錢佬
唔信支那醫生咁點？去外國醫囉
話香港醫療好過台灣係戇鳩鳩
香港咩都畀啲支畜同賣港畜搞衰曬

唔係可以雙重國藉咩？

依家做緊?

即係無大學學歷係台灣食得屎

其實如果26歲就儲到75萬 (當無父幹) 其實都好叻
我都有個台灣女友, 但我都無諗過移民 去到都唔知可以做咩

我識好多台灣朋友
但未夠錢走
想搵多陣錢先走

你就真係on99盲反 香港醫療世界公認top 醫生收生 回流執業考試嚴謹
台灣

台灣可以

係咪要放棄 香港身份證？

唔洗

係歐洲同過台灣仔拍拖 一齊無耐已經成日講話想返台灣
問過佢會唔會想留係歐洲/以後跟我去香港
但佢剩係想返台灣生活（未黎歐洲前係台北做工廠搵45k ）
認真考慮左一排後就分左手

好鐘意台灣個環境 好想黎緊去台灣做intern甚至畢業之後去台灣做野

點去架？

台南溫體牛

台灣人真係好友善

如果過幾年真係回歸你點算

係咪移民嗰時35歲唔使當兵？

台南牛屎地方黎wo
香港人去台南住應該都幾慘
巴打你好勁

係啊，不過你用到先算啦 ，至少台灣唔會急症排8個鐘

Lm

新北市D女係咪好淫

係呢邊生活左4年已經明係呢邊搵錢呢邊住 每個月想有錢剩已經冇乜可能

工作簽證

做咩架？

咪玩啦

會講台灣醫療差過香港既一定未去過台灣的醫院。

港人依親台妹要放棄中國籍架咩?
投資移民唔洗喎

>3.2. 投資移民 要用1500萬TWD開公司 請台灣人 需要達到指定營運年期門檻 才可進一步申請居留及定居

這點係外國人的要求，香港或澳門人就600萬投資移民就得啦

喺新竹工程大學讀緊科學園區賣肝科
女朋友係香港人 呢種條件下有冇留台/移民攻略

我仲有兩年先畢業

你問係你畢業留低定點整條女去台灣？

去過幾次台灣急症室，次次都一個鐘內有得睇

both得唔得
聽過有個方法係同老細傾報假數黎達留台工作資格

我同我女朋友讀同一間大學

係申請定居時過咗36歲就得

係依面三年幾，真係睇唔出台灣有咩好。

話就話有民主，高齡化嚴重，一堆民智未開既廢老一車車咁去投票。

韓國魚仲話開放陸客去高雄。

大家都係無未來，咁我不如留返係香港算

讀埋個碩士，搵到份40k工咪夠分申請留低

自己睇吓啦

準備好喜迎第二次回歸未？

IT狗

喺台灣發高燒去睇急症
由登記到見醫生15分鐘都無
喺香港？應該退燒都未有得睇

你有冇睇我講咩
閱讀理解拎U?
我有講醫生差

想溝台妹，有咩方法

咪係，仲有有次係台中，唔記得邊間醫院啦，急症室睇因為牙發炎引致的高燒，見完醫生仲搵埋牙醫來睇。

咁撚醒嘅你同事

有冇TG？同台妹一齊咗4年對方想結婚要我搬過去

係台灣排8個鐘輪到你要偷笑了

出年諗住同台仔結婚 但自己喺英國讀到master唔知去到會唔會用唔著呢個學歷 你知佢地比起hk好少工需要高學歷..... 同埋結婚移民過去係咪頭三年有公司請你都要特別為你整visa?

自住定租，樓價幾錢到？

LM

承認香港籍？

老婆對波幾大

點解26歲有75 萬，投資有道？ 21歲grad,每年平均都要儲十幾個，跟呢個趨勢，假設你香港玩到30歲，其實實有百幾萬，雖然話要去台灣了解下先，但係多少少錢始終好d。

有諗過去台灣打工，但冇咩技能
想問巴打有咩工容易d過到去做野

台妹VS港女
爸打有咩comment?

你正正經經叫隻雞，或者睇返套咸片打個飛機啦

台灣唔可以雙重國籍

可以

有冇住老婆
出去食台妹？

係調返轉
Master算係台灣求職基本門檻（特別係engine it business）
少量工種最好有PhD

台灣啲報導係咪好白痴

巴打 其實我一直都好想去台灣
近排同另一半開始儲錢
依家先儲到20萬
想問下你過到去做咩工？
因為我知如果要請外國人打工程序好複雜
唔係太多公司肯做

好開心搵到你呢個例子參考
搵到同道中人

Paul gor?

準備好戴綠帽未

睇左做申請風化

有冇覺得自己好似中国嚟嗰班暴發戶
整貴晒人哋地方嘅物價樓價

我女朋友都係台南人
兩個月過去一次都覺得幾悶
收入又追唔上 唔創業真係無得諗
巴打要加油

好似冇乜人知道其實台灣都大把有錢佬

三重國籍

點會爆煲，仲年年賺錢，因為一大堆煙稅酒稅補貼
雖然唔岩聽，但可以同你講絕對好過香港，人地仲搞埋醫療觀光，一車車外國人黎醫病
利申醫

冇用過健保真係外行人睇內行人
利申 年年用黎洗牙 300蚊台紙
上年二隻智慧齒都係300😂😂

個個醫生都想健保破產其實

BNO喳咪扮BC

除左結婚同係個邊讀u
仲有咩方法過去？

聽過台灣朋友講，台灣D UG 好流，D老闆要想揾個人真係有潛力做到專業工種，master先叫好少少

我幾時有講我係BC?

37歲就最穩陣 一陣計錯數你就會收到兵單

thanks
不過我都唔急移民過去

巴打喺台灣有無戶籍？無戶籍嘅話本台灣護照無乜用

有阿 本台灣剩係用黎去美國日本

其實冇戶籍既pp 港澳人唔會拎到 係比海外華僑
係台灣既憲法裡面 港澳係屬於台灣 所以其實97年前去台灣基本上係直接拎身份證 97後港澳入籍 比大陸籍同外國籍唔同 前者係比後者易好多好多好多

台南人 lm

Fg係台南搵緊22khkd一個月 台南真係牛屎地方
但日日賣肝 公司又好少女仔 技術性單身
有少少想完左約就去下其他國家做
個心又唔想返香港

點解唔放棄支那籍，你身份證可以保留隨時返香港都得wor

你同你老婆差幾多年？
你未移民去台灣之前 一年見幾多次？
會唔會冇安全感？
距離感會唔會好大好難受？
當初點識你老婆？

香港d 野好食d ？你係有錢人餐餐大魚大肉定係食慣屎

台GG?

我女朋友係台灣人 如果我過台灣生活 拎居留證 其實有咩工會請呢 ？ 出賣勞力 ？
最低限度 ： 一個月 要有4萬台幣

有冇學歷 工作經驗呢 四萬twd

有冇睇過開公司收稅重唔重

台灣睇牙係唔係平過香港好多

台灣冇冇雞胸紅米飯食

住台灣邊度？
有冇小強？

按摩師

係香港做design 但唔top
過幾年就過台灣 好驚無人請
巴打有無擔心過工作問題

如果我係你會去當兵，純為興趣加做返個真台灣男人

其實係香港咁on9有幾多接幾多
人地有審批控制住，多幾個有錢佬好難推爆

台南d鄉下地方都好意思開你問我答

主要係太多UG (正常一定讀到+畢業),要用master嚟做filter
質素就要睇學校,國立前10+所有medic/dental都唔流,其他就難講了
同埋台灣人同大陸人一樣好鐘意堆學歷,唔少phd都係比屋企人逼住讀,佢地會覺得仔女讀完phd=光宗耀祖
所以你見台灣人都普遍好高學歷,老一輩都已經好撚癲

同樓主case差唔多，不過我已經35係樓主幾年後既版本，有考慮申請定居，有一年buffer唔會收到兵單，仲研究緊係咪真，想返香港打政府工，因為我認為台灣比較適合退休黎

喺台灣創業唔難，但好多鋪極快執，想做細水長流生意唔建議，風潮野會建議d，我本身賣衫，末日行業，如果打工建議corporate sales或科技出口行業

健保唔洗講，好到絕，四隻智齒都喺度mock，再加我有隱病睇哂所有醫生咁濟，超抵

飲食一開始唔慣，瘦十公斤，但係之後好習慣，都幾多好野食，同香港各有各好

風土交通，重點，好人比香港好同多，但差人亦差比香港差同多，由其是交通上會遇到最爛既人，有無牌都好亂揸，同佢地講道理無用，經常行車糾紛，每次都差d開片(網上大把開片既片)建議揸車，有得搭捷運更佳，有行班馬線揸車條友無見倒我直接炒埋黎我走開經驗(行人班馬線綠燈唔讓你過基本上係老憑，突然殺出炒埋黎試過你就怕)，一年交通事故三十日內死平均三千，傷三十萬，記住，佢地永遠唔覺得自己有錯，所以唔需要理論，有得網上檢舉就唔洗哂口水，撞車係台灣日常，喺台灣一個月見既撞車多過你香港一世，其他非交通爛人唔多講，應該同香港差唔多，但比更香港主動挑引，爛人爛交通呢點亦係想返香港主因，因為當你遇倒基本上你都只能忍氣吞聲

其實用依親唔洗急住入籍 用居留證續期續到37就得

3年 有生bb 一年

香港人黎台灣 其實做既野好窄
香港興既野台灣係垃圾
台灣興既野係香港係垃圾
如果你係香港做IT狗 黎到台灣可以升格為人
有多年經驗可以升格做神

食得多台狗黑心野 洗腎就得

咁就大獲了

買左樓定租？定跟老婆屋企住？

我本身都係interior designer
只好係自己既本行上轉做UIUX Design 再學埋HTML CCS js 咁樣我一個月搵2萬3左近
係香港搵多d 30k多少少 但計身醫療物價 係台灣過得舒服好多 我間套房仲大過我屋企間主人房

台灣叫雞係唔係好貴？唔係，點解咁多風化案。

如果係it狗其實都唔駛去台灣啦...大把地方揀...

咁睇個人既姐 我屋企人退休前唔會離開香港
我唔想離開佢地太遠又可以隨時隨地趕返去
然後又要當佢地退休之後過黎一齊住 係語言同埋生活環境同埋醫療上面就到佢地 除左台灣我諗唔到第二個地方可以就到佢地老人家 同埋我鐘意台妹

真
我第一次去台灣朋友屋企
間房大過我香港全屋

我知學依啲會人工高啲又闊啲
但我睇曲真係好差

其實冇辦法架 想離開香港只有不停增加自己既價值 就算今日唔係去台灣 移去其他既地方都一樣 只好不停學習不停奮鬥 共勉之

今時今日台灣醫療已經好過香港,
或者咁講,未必係台灣進步,而係香港退步

巴打，請問申請依親入戶要等幾耐先拎到証件出境呀？我老婆叫我整但係我怕要等太耐到而家都未去攪入戶呀
唔該晒你

5個工作天

台灣整牙貴唔貴？手續繁唔繁複？？

哇，咁快呀？因為我8年前結婚個時上網睇過來人經驗話要住3個月先有本好似叫藍本既用黎出境

洗唔洗服兵役？

ex以前係台南返工,所以間唔中都會去台南
台南最深印象就係食,六千牛肉湯,葉家小卷米粉.賣飛花
但係平時唔知有咩好行,次次都係小西門only

我識個啲台灣後生仔女個個都話想離開台灣，話台灣係地獄鬼國， 但香港人就當佢係寶，個個走去移民台灣

其實真係唔知點解
可能係香港地獄耐左
台灣好少少就當係寶

好條撚咩，香港有能力有錢係福地
係無錢又無能力先會諗去D 垃圾地區，襯返佢地既能力。

勁人係香港 遠遠比台灣好 (人工高幾倍到十幾倍)

廢人係香港 亦遠遠比台灣好 (住公屋)

移民得去台灣咪都係偽中產

港澳可以，中國及其他國家唔得

其實同打工跳槽一樣，一個地獄跳去另一個地獄

喺香港你攞到嗰四千蚊當你贏

閪港人

你預兩皮港幣 有錢就唔煩

有健保先係

37前要

想請問巴打服左兵役未？

係
另外就算服役 外國人入籍只會去替代役

回錯人

身邊有唔少台灣中產/有錢人，絕對唔願意離開台灣

點儲75萬?
月入40KUP?唔洗比錢屋企?

lm

我身邊啲台灣人個個黎左香港返唔到轉頭
你就過台灣打工

因為港澳都唔係國藉